<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>なごり雪</title>
  <icon>https://www.gravatar.com/avatar/db2a5592b438473b104b695c32c3f145</icon>
  <subtitle>hexo</subtitle>
  <link href="https://cocoa2233chem.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://cocoa2233chem.github.io/"/>
  <updated>2024-01-07T08:14:58.383Z</updated>
  <id>https://cocoa2233chem.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>cocoa</name>
    <email>2405002110@qq.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>《星期四 喝可可》</title>
    <link href="https://cocoa2233chem.github.io/2023/07/29/cocoa-1/"/>
    <id>https://cocoa2233chem.github.io/2023/07/29/cocoa-1/</id>
    <published>2023-07-29T14:31:58.000Z</published>
    <updated>2024-01-07T08:14:58.383Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天在初声日语公众号号上看到一篇温馨短文，取自《木曜日にはココアを》，原作者青山美智子女士。摘抄日语原文如下，详情请见公众号内 #有声书 合集。 随公众号延迟更新中…（所有日语均手敲码字，绝无复制粘贴，权当练习）。</p><p>先吐槽一下，为什么原版书贵的要死，中文翻译的却是如此便宜。<br>语言比较简单，叙事平淡缓和，有时间的话打算翻译一下试试，某宝有中文版售卖。但根据我个人经验，翻译总会失真。虽达意，但日语语言本身的含蓄会有部分丧失，这也是我最为在意的。虽然水平不高（N1），但还是能体会出来这种差别的。</p><p><img src="cocoa.png" alt="img"></p><hr><h3 id="《木曜日にはココアを》">《木曜日にはココアを》</h3><h4 id="第一章-木曜日にはココアを">第一章 木曜日にはココアを</h4><p>僕の好きなその人は、ココアさんという。</p><p>ほんとうの名前は知らない。僕が勝手にそう呼んでいるだけだ。<br>僕が勤めている「マーブル·カフェ」の、窓際、隅の席。<br>半年くらい前から、彼女は一人で来て、必ずそこを選んで座る。オーダーはいつも同じ。</p><p>「ホットココアを、お願いします。」<br>雨上がりの雫みたいな瞳で僕を見上げて、肩まで流れる栗色の髪を揺らして。</p><p>マーブル·カフェは、静かな住宅街の隅にある。<br>川沿いの桜並木がちょうど終わるあたりで大木に隠れるように建ている小さな店だ。橋を渡った向こう岸にはいくつ店や施設があるのだが、こちら側は民家ばかりで人通りも少ない。広告を出すことも雑誌が取材に来ることもなく、知る人ぞ知るカフェのまま灯りをともし続けている。</p><p>テーブル席が３つと、５人ほどカウンター席。ぼっくりした木のテーブルと椅子、天井から吊り下がったランプ。</p><p>満席になることもないかわりにからっぽになるこどもなくて、僕は毎日、エプロンをきゅっと締めてお客さんを迎える。</p><p>ココアさんが来てするのは決まって木曜日だ。<br>午後３時を過ぎたころに扉を開き、そこから３時間ぐらいこのカフェで過ごす。</p><p>そしてだいたい、長い英文のエアメールを読んだり書いたり、英語のペーパーバックを読んでいたり窓の外を眺めていたりする。平日の昼下がりにここへくるお客さんは親子連れやお年寄りが多くて、ココアさんのような若い女の人は珍しい。学生ではなさそうだし、結婚指輪もしていない。成人式から３年たった僕よりも、たぶん少しばかり年上なんだろうと思う。</p><p>僕は英語なんて、てんでわからない。「手紙」というものを書いたのも、いつが最後だったか思い出せないくらいだ。</p><p>だから彼女が異国の地に向けて日々の出来事や気持ちを伝えたり、あちら側から受けっ取たりしていることが、まるで架空の世界で起きているように感じる。トレーシングペーパーみたいに薄い便箋、トリコロールが縁取りされた封筒。このIT時代に長文を手書きしているっていうこと自体がちょっと謎めいているのに、こんなレトロなアイテムを愛用しているココアさんは、ますます現実離れして見える。横を通ったときにちらりと目を走らせたら、彼女は万年筆で美しい筆記体を綴っていた。どんな魔法の呪文が書かれているんだろう。</p><p>便箋に文字を書きつけているときのココアさんを見るのが、僕はとても好きだ。唇がゆるやかに弧を描き、白い頬に赤みが差す。まばたきをするたび、伏せた目元で焦げ茶色の長いまつ毛が影絵を作る。</p><p>そんなときのココアさんは、決して僕を見ない。だから僕は、彼女をじっと見ていられる。手紙の相手のことをほんとうに大切に想っているんだなと、ほほえましさと軽い嫉妬が心の中で手を取り合う。</p><p>僕がここで働くようになったのは、２年前の初夏だ。</p><p>川沿いを歩きながら、葉桜になった並木の下で「この木はどこまで続いているのかな」とぼんやり思ったのが始まりだった。</p><p>そのとき僕は、無職だった。高校を卒業してから勤めていたチエーンのレストランが経営不振になり、リストラに遭ってしまったのだ。その日もハローワークの帰り道で、就職活動もうまくいかず、不安と時間だけはたっぷりとあった。ひまにまかせて木が途切れるまで進んで行ったら、生い茂る葉の陰に店があるのを見つけた。</p><p>こんなところにカフェが。僕は財布の中の小銭を確認してからドアを開けた。コーヒー一杯くらいなら飲めるはずだ。</p><p>店は狭かったけど、なんともほっとする空間だった。行き場のない僕に、「席」があることがなんだかありがたく思えた。初めて訪れたのに自分の部屋に帰ってきたような安堵感。チェーン店のがちゃがちゃした騒がしさとは対極だった。こんなところで働けたら．．．．．．。</p><p>紙を貼り終えた店員がメニューと水を持ってやってきた。50歳ぐらいだろうか。小柄で痩せていて、のほほんとした顔だけど、おでこの真ん中にあるほくろがなかなかのインパクトだった。僕は洒落たデザインのメニューに目を落とし、値段を確認しながら注文をした。</p><p>「ホットコーヒーをください」</p><p>「ホットね」</p><p>ほくろの男性がカウンターの中に入る。コポコポとサイフォンでコーヒーを淹れる姿を、僕はじっと見ていた。</p><p>「あの．．．．．．店長さん、ですか」</p><p>「ん、マスターって呼んで。夢だったんだよね、喫茶店でコーヒーを淹れるマスター」</p><p>マスターはカウンター越しにコーヒーを差し出した。豊かな香りがたちのぼるカップは素焼きだった。飲んでみるとじんわりとやわらかなコクがある。僕はそのひとくちで決心をし、椅子から立ち上がった。</p><p>「アルバイトの面接、お願いできませんか。ここで働きたいんです」</p><p>マスターは真顔で黙ったまま5秒ほど僕を見て、こう言った。</p><p>「いいよ、じや、正社員ね」</p><p>僕はぽかんと口を開けた。まだ名前すら伝えないのに？しかも、アルバイトじゃなくて正社員？</p><p>「でも、履歴書とか、身分証明証とか」</p><p>「いらない。俺、見る目だけはあるんだ。アルバイトのほうがいいの？正社員だと困る？」</p><p>「そんなことは…」</p><p>「じゃ、決まりね」</p><p>マスターはカウンターを出ると、アルバイト募集の貼り紙をぺりぺりとはがした。</p><p>そんなふうにして僕はマーブル·カフェの正社員となったわけだけど、マスターはそれからすぐ「しばらく留守にするから、あとはワタルくん、適当にひとりでやって」と言い出した。</p><p>「いずれ誰かに譲るつもりでいたんだ。思ったより早く君が来てくれたよかったよ」</p><p>「だって、喫茶店でコーヒー淹れるマスターが夢だったんじゃないんですか？」</p><p>釈然とせずに訊ねると、マスターはなぜかうっとりするようなまなざしで答えた。</p><p>「夢はかなったところから現実だから。俺、夢が好きなの。だからもういいんだ」</p><p>それから２年間、僕はマーブル·カフェをひとりできりもりしている。もちろん経営者の名義はマスターのままで、僕は雇われ店長みたいなものだ。いきなり店をひとつポンと託されるなんてどう考えてもおかしいのだか、そんなありえない状況は僕に疑問を抱く隙さえ与えなかった。チェーン店のようなマニュアルはなく、マスターが教えてくれたのは戸締まりの方法ぐらいだ。必死で試行錯誤していくうちに少しずつ常連さんが増えて、親戚みたいに僕をかわいがってくれるおばあさんや、幼稚園帰りの子どもを連れたお父さんがよく顔を見せてくれるようになった。すっかり僕らしく色づいたこのカフェーに、マスターは気まぐれにふらりとやってきては、壁の絵を取り替えたり、客のふりをしてカウンターでスポーツ新聞を読んでいる。</p><p>僕のテリトリーは、２階建ての賃貸ワンルームとこのカフェーだけだ。でも、僕はこの小さな世界でじゅうぶん満たされている。部屋は古くて狭いながらも２口ガスコンロで料理しやすいのが気に入っているし、なにより、このカフェーを愛している。そして贅沢なことに、栗色の髪の聡明なお客さんに、恋までしている。</p><p>店員が客に恋するなんて、あるまじきことかもしれない。でも片想いでいいんだ、ぜんぜん。マスターの言葉を借りれば、夢でいい。片想いって、悪くない。ただ好きでいる。それだけのことがパワーをくれる。だから僕は、僕にできうる限りを尽くす。例えば、そう。</p><p>木曜日には、とびきりおいしいココアを彼女に捧げる。それがすべてだ。</p><p>７月半ばになって、梅雨明けの空がまぶしい季節が来た。</p><p>木曜日。午後３時が過ぎ、そわそわしているといつものように扉が開いた。</p><p>でも、ココアさんはいつもと違った。みるからにぐったりしていて、トートバッグを提げた肩をだるそうに落としている。タイミング悪く、彼女のお気に入りの席には先客がいた。パリッとしたブラウスにタイトスカトを穿いた、頭の良さそうな女の人だ。テーブルには本が数冊置かれ、しきりにタブレットを操作している。ココアさんはその女の人に目をやったあと、いつもの席に背を向けるようにして中央の空いているテーブルについた。</p><p>僕が水とメニューを持っていくと、汗ばむような暑い日だというのに、ココアさんはやっぱりお決まりのホットココアを注文した。そのときだけちょっと僕を見てくれて、でもすぐにテーブルへと目を落としてしまった。</p><p>僕がホットココアを運んだあとも、ココアさんはじっとうつむいていた。レターセットも、万年筆も、ペーパーバックも出さなかった。テーブルの端を、ただただ凝視している。</p><p>僕は見てしまった。はらり、と涙が彼女の頬を伝うのを。</p><p>駆け寄りたかった。でもできなかった。</p><p>ココアさんにとって僕なんて、自動販売機のボタンに過ぎないのだ。彼女はきっと、身なりからして育ちのいいお嬢さまで、英語がペラペラで、外国に長期間、あるいは何度も行っていて、おそらくエアメールの相手は遠距離恋愛中の恋人で、このカフェ以外では僕とまるで重なるところのない、遠い遠い世界で生きている人だ。</p><p>でも今、この瞬間の僕は、触れるのも可能なくらい近いにいて、できることなら彼女の涙をぬぐいたいと思っている。大丈夫だよって、そっと手を握りたいと思っている。</p><p>そんな奇跡は絶対、起こらないけど。何か大丈夫なのかも、よくわからないけど。</p><p>カフェ店員と常連客。エプロンを外せない僕が、ココアさんにできることといったら．．．．．．できることといったら…。</p><p>ばさばさっと音がして、本が２冊床に落ちた。いつもココアさんが座る席でタブレットを開いていたお客さんだ。がっかりしたように大きなため息をつき、彼女は本を拾った。なんだが今日、この店に来る女人はみんな困った顔をしている。</p><p>「やだ、もうこんな時間」</p><p>お客さんは腕時計を見ると高級そうな黒いバッグに本をつっこみ、急ぎ足でレジに向かった。</p><p>そのお客さんには申し訳ないけど、僕は「しめた！」と思った。て早く会計をすませ、トレイを持ってあのテーブル席に走る。アイスコーヒーの入っていたグラス、半分減っている水のコップ、おしぼり、ストローの袋。「片づけ選手権」があったら優勝できるんじゃないかというくらいのハイスピートでそれらをトレイに載せ、テーブルを拭いた。</p><p>「空きました」</p><p>うわずった声でココアさんに言うと、彼女はきょとんと顔を上げた。よけいなことしたかなと一瞬ひるんだけど、なんとか気持ちを伝えたくて、僕は勇気を振り絞る。</p><p>「いつもの場所です。好きなところにいるだけで、元気になることもあると思います」</p><p>ココアさんは大きな目をさらに大きく見開き、空いたばかりの席をびっくりした表情で振り返った。</p><p>そして次の瞬間、ふわあっと雪が溶けるみたいに笑った。</p><p>「ありがとう。そうかもしれませんね」</p><p>ココアさんはいつもの席に移り、過ごしの間、窓の外を眺めていた。そしてココアを一杯飲み終えたあと、珍しくお代わりをしてくれた。</p><p>二杯目のココアを運んでいくと、彼女はいつものようにエアメールを書き始めていた。テーブルにカップを置こうとした瞬間、突然「あの」と声をかけられた。びくっとして手元が狂う。揺さぶられたカップからココアが数滴、便箋に飛び散った。</p><p>「す、すみません、すみません」</p><p>せっかくいい感じだったのに、痛恨のミス。頭のてっぺんから足先まで、波が引くようにさーっと血が降りていく。僕はあわててペーパーナプキンでそれを拭こうとした。</p><p>「待って」</p><p>ココアさんの手が僕の手に重なる。今度は魚みたいに心臓が跳ねた。</p><p>「ココアのハート！」</p><p>ハート？</p><p>そう言われてよく見ると、少々いびつだけど、たしかにココアが茶色くハートをかたどっていた。</p><p>「おもしろーい。このまま送っちゃおう」</p><p>ココアさんは、虹を見つけた子どもみたいにはしゃいだ。こんなふうに笑ったりするんだ。僕の中の魚は、さっきからぴょくぴょくと跳ねまわっておさまらない。</p><p>「ホットココアでお温まりください、って書いておきますね」</p><p>ココアさんはそう言いながら、エレガントな手つきで流れるような英文を書いた。</p><p>いつもの席でいつものように、気持ちよさそうにほほえんで。</p><p>僕は知った。この小さな世界でも、奇跡はちゃんと起こる。初めて触れたやわらかな手。僕だけに向けられた楽しそうな笑顔。</p><p>ココアのハートのすぐそばに記された「My dear best friend, Mary」。英語のできない僕でも意味はわかるよ。アメリーという、一番大切な友達への手紙。</p><p>ココアさんがどうして泣いていたのかはわからないけど、とりあえずエアメールの相手は遠距離恋愛中の恋人じゃなかったのかなと、僕はにやけた顔をトレイで隠した。</p><h4 id="第二章-きまじめな卵焼き">第二章 きまじめな卵焼き</h4><p>マーブルカフェを出ようとしたら、鞄から本が飛び出ていることに気がついた。</p><hr><p>感谢初声日语，让我发现了这宝藏般文学读物。<br>若侵权，请联系本人 <a href="mailto:2405002110@qq.com">2405002110@qq.com</a>，立删。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天在初声日语公众号号上看到一篇温馨短文，取自《木曜日にはココアを》，原作者青山美智子女士。摘抄日语原文如下，详情请见公众号内 #有声书 合集。 随公众号延迟更新中…（所有日语均手敲码字，绝无复制粘贴，权当练习）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先吐槽一下，为什么原版书贵的要死，中文翻译的</summary>
      
    
    
    
    <category term="日本文学　治愈系" scheme="https://cocoa2233chem.github.io/categories/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%96%87%E5%AD%A6-%E6%B2%BB%E6%84%88%E7%B3%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>CCS Congress 33目</title>
    <link href="https://cocoa2233chem.github.io/2023/07/20/CCS-33-congress/"/>
    <id>https://cocoa2233chem.github.io/2023/07/20/CCS-33-congress/</id>
    <published>2023-07-20T12:36:05.000Z</published>
    <updated>2023-07-27T13:47:10.809Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h5 id="中国化学会第33届学术年会">中国化学会第33届学术年会</h5><h5 id="社恐人第一次出省居然是为了参加某大型集会。感谢达兄，有经验果然让人放心。心強い！">社恐人第一次出省居然是为了参加某大型集会。感谢达兄，有经验果然让人放心。心強い！</h5><p><img src="ccs_1.jpg" alt="img"></p><hr><p>年会也过去一月有余，想来是要写点什么来纪念一下。<br>偌大的青岛，红岛与市井，绵长的地铁线路，连接着学术与生活，当然了还有那四下空旷的高级酒店。</p><p>既要埋头苦干，也要抬头看路，更要交头接耳，学术交流在当下这个时代尤为关键。化学发展到今天，学科类别繁多，领域繁杂，真就是隔行啥都不懂。环顾这四下，再想想那年的索维尔。</p><p>开幕式当天，王梅祥院士做的关于新奇环带分子的报告刚好与我的研究课题很相近，听得还是相当认真的，虽然我专攻理论计算，但化学最终还是要回归实验的。Kekulene, CPP, CNB and CNT，小分子大能耐，能发光做探针做生物成像，有空腔能识别分子做药物输送。新奇的拓扑结构以及不可小觑的张力吸引着一批又一批的合成志士。</p><p>因为研究课题就是关于无穷烯分子的，自然而然地就关注到了吴继善和 Itami 组的研究工作。2021年的年度分子给了 Itami 的 [12]infinitene。当然了，其干净漂亮的结构当之无愧。但吴继善 [20]infinitene 的合成方法貌似更胜一筹，不然 [16]infinitene 也不会那么快被合成，唯一不足的就是只得到了含有取代基的衍生物，着实有点可惜。这里推广一下自己的工作，关于无穷烯系统而又详尽的研究，请看发表在 JACS 上的这篇文章: <a href="https://doi.org/10.1021/jacs.3c01644">https://doi.org/10.1021/jacs.3c01644</a></p><p>从单分子到主客体再到自组装，超分子与分子机器，又是一个迷人又充满挑战的新机遇。北大焦阳的报告让人眼前一亮，单电子催化的分子识别，实验设计很巧妙，文章没有细看，有时间再拜读。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h5 id=&quot;中国化学会第33届学术年会&quot;&gt;中国化学会第33届学术年会&lt;/h5&gt;
&lt;h5 id=&quot;社恐人第一次出省居然是为了参加某大型集会。感谢达兄，有经验果然让人放心。心強い！&quot;&gt;社恐人第一次出省居然是为了参加某大型集会。感谢达兄，有经验果然让人放心。心強い！&lt;/h5&gt;
&lt;p</summary>
      
    
    
    
    <category term="理想杂谈" scheme="https://cocoa2233chem.github.io/categories/%E7%90%86%E6%83%B3%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    <category term="化学会" scheme="https://cocoa2233chem.github.io/categories/%E7%90%86%E6%83%B3%E6%9D%82%E8%B0%88/%E5%8C%96%E5%AD%A6%E4%BC%9A/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>日本文学共赏</title>
    <link href="https://cocoa2233chem.github.io/2023/06/09/JapaProse-1/"/>
    <id>https://cocoa2233chem.github.io/2023/06/09/JapaProse-1/</id>
    <published>2023-06-09T13:09:36.000Z</published>
    <updated>2023-06-10T03:02:44.458Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="文学は人間の作る一番大きな舞台である"><a href="#文学は人間の作る一番大きな舞台である" class="headerlink" title="文学は人間の作る一番大きな舞台である"></a>文学は人間の作る一番大きな舞台である</h3><hr><h2 id="細雪"><a href="#細雪" class="headerlink" title="細雪"></a>細雪</h2><p>中谷宇吉郎</p><p>　  われわれが日常ちゃんと決まった意味があるように思って使っている言葉の中には、科学的にはその意味が極めて漠然としたものがかなりたくさんある。この数年来雪の研究をはじめてみて気が付いたのてあるが、その種の言葉の良い例が「粉雪」である。<br>    北海道では、冬の初めと終わり頃には牡丹雪も降るが、真冬の間は殆ど粉雪ばかりであるというようなことがよくいわれる。この場合の粉雪というのは牡丹雪に対する言葉であって、それは雪片の状態の名称とまず見るべきであろう。雪の結晶の中には普通よく写真に撮られているような立花状のものの外にいろいろ変わった形のもの、角柱状のものなど、非常にたくさんの種類がある。<br>    これらの結晶ができる場所の高度はいろいろな意味で重大な問題であるが、まだ充分によくわかっていない。しかし少なくとも二、三千メートルぐらいのものであろう。これらの結晶はかなり落下速度の遅いものであって、立花樹枝状の結晶ならば一千メートルを落下するのに約一時間かかる。それで高層でできたこれらの結晶が落下してくる間に互いに衝突してくっつき合って、地上にくる時には数百ないし数千個集まったいわゆる雪片となって降ってくるのである。これが普通は牡丹雪となる。風がなくて気温が高く雪の結晶が零度に近い温度にあると、触れ合った時容易く付着するので雪片は大きくなるというふうに普通いわれている。しかし氷片が二つ触れ合ったときにくっついてしまうという現象はかなり面倒な問題であって、その研究はあまりないようである。ファラデーが指示実験をして見せたという話がチンダルの『アルプスの氷河』の中にある。こんなつまらないと思われるような仕事が案外やられていないものである。<br>    それはとにかくとして、気温の高い地方での降雪が大型の牡丹雪になることは事実であって、土佐などでは稀に雪が降るのであるが、その時は径十センチ以上の牡丹雪となって降るという話を聞いたことがある。もっとも横浜での例で径十五センチくらいの雪片が降ったこともあるという記録もある。風がなくてあまり寒くない日、小さい団扇くらいの雪片がひらひらと降ってくる景色はよほどのどかで楽しい眺めであろうと思われる。<br>    北海道の真冬の降雪はそれと反対に、極めて引き締まった感じの日が多い。風のない夕方から小型の牡丹雪が降り始める日など、遠くの山も人家も薄鼠色に消えてゆくのを背景に、真っ白く音もなく積もってゆく。そのうちに一陣の風がくると急に雪の形が変わって、今度は極めて細かい個々の結晶が、硼酸の結晶をまくように降ってくる。何だか耳を澄ますと空でさらさらという音を立てているような感じである。こんな時の降雪の状態は粉雪ということになっているのであるが、この意味での粉雪は雪の結晶が個々の状態で降るというだけであって、その結晶形は立花樹枝状のものでも、角柱その他の形のものでもかまわないのである。<br>    風が強くていわゆる風雪となると雪の状態はまた全然変わってくる。普通に吹雪という時の雪の中には、地上に積もった雪が風で吹き上げられたものと、本当に降ってきたものとが混じってくる。この後者の雪もまた粉雪と呼ばれるものであるが、この場合の粉雪は必ずしも結晶が個々の状態で降っているものとは限らない。</p><pre><code>底本「日本の名随筆 51  雪」 作品社　　 1987(昭和 62) 年 1 月 25 日第 1 刷発行</code></pre><hr><h4 id="文章摘自中国宇航出版社-每天读一点日文：日汉对译典藏版-重读经典：日语名篇佳段读赏。"><a href="#文章摘自中国宇航出版社-每天读一点日文：日汉对译典藏版-重读经典：日语名篇佳段读赏。" class="headerlink" title="文章摘自中国宇航出版社 每天读一点日文：日汉对译典藏版. 重读经典：日语名篇佳段读赏。"></a>文章摘自中国宇航出版社 每天读一点日文：日汉对译典藏版. 重读经典：日语名篇佳段读赏。</h4><h4 id="若侵权请发邮箱至-50-52-48-53-48-48-x32-49-x31-x30-x40-x71-x71-46-99-x6f-x6d"><a href="#若侵权请发邮箱至-50-52-48-53-48-48-x32-49-x31-x30-x40-x71-x71-46-99-x6f-x6d" class="headerlink" title="若侵权请发邮箱至 &#50;&#52;&#48;&#53;&#48;&#48;&#x32;&#49;&#x31;&#x30;&#x40;&#x71;&#x71;&#46;&#99;&#x6f;&#x6d;"></a>若侵权请发邮箱至 <a href="mailto:&#50;&#52;&#48;&#53;&#48;&#48;&#x32;&#49;&#x31;&#x30;&#x40;&#x71;&#x71;&#46;&#99;&#x6f;&#x6d;">&#50;&#52;&#48;&#53;&#48;&#48;&#x32;&#49;&#x31;&#x30;&#x40;&#x71;&#x71;&#46;&#99;&#x6f;&#x6d;</a></h4>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;文学は人間の作る一番大きな舞台である&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#文学は人間の作る一番大きな舞台である&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;文学は人間の作る一番大きな舞台である&quot;&gt;&lt;/a&gt;文学は人間の作る一番大きな舞台である&lt;/h3&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 </summary>
      
    
    
    
    <category term="日本文学" scheme="https://cocoa2233chem.github.io/categories/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>molecular machine</title>
    <link href="https://cocoa2233chem.github.io/2023/03/05/molecular-machine/"/>
    <id>https://cocoa2233chem.github.io/2023/03/05/molecular-machine/</id>
    <published>2023-03-05T03:15:29.000Z</published>
    <updated>2023-03-05T07:37:45.366Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Molecular-Machine"><a href="#Molecular-Machine" class="headerlink" title="Molecular Machine"></a>Molecular Machine</h1><p>The Nobel Prize in Chemistry 2016.</p><hr><h1 id="Nanocar-Race"><a href="#Nanocar-Race" class="headerlink" title="Nanocar Race"></a>Nanocar Race</h1><p>Introduction from official website:</p><blockquote><p>Nanocar drivers use electrons from the tip of a scanning tunnelling microscope (STM) to help jolt their molecules along, typically by just tenth of nanometers each time, so that the nanocar race takes place on a very small scale. With about 100-1000 atoms and a lateral size of a few nanometers, a nanocar is a molecule with a distinguishable front and rear. Its chemical structure allows the nanocar to move on a surface when electrons flow through it from the STM tip. The propulsion mechanism can be either inelastic (related to the excitation of vibrational modes or to current-induced structural changes) or dipolar, resulting from the repulsion or attraction between the nanocar and the STM tip.</p></blockquote><h2 id="Nanocar-Race-I"><a href="#Nanocar-Race-I" class="headerlink" title="Nanocar Race I"></a>Nanocar Race I</h2><p>The first-ever race of molecule-cars - Toulouse (France), 28-29 April 2017.<br><br>See the following link for details:<br><a href="http://nanocar-race.cnrs.fr/">http://nanocar-race.cnrs.fr</a> link to Youtube<br><a href="http://www.cemes.fr/Molecule-car-Race">http://www.cemes.fr/Molecule-car-Race</a></p><h2 id="Nanocar-Race-II"><a href="#Nanocar-Race-II" class="headerlink" title="Nanocar Race II"></a>Nanocar Race II</h2><p>The second international Nanocar Race (Nanocar Race II) took place from the 24&#x2F;3&#x2F;2022, 11:00 a.m. to the 25&#x2F;03&#x2F;2022, 11:00 a.m 24h non-stop.<br>Eight international teams from Europe, Asia and America competed at the same time in a remote controlled mode from the CEMES-CNRS G. Dupouy-Campus in Toulouse (France).<br><br>See the following link for details:<br><a href="https://www.memo-project.eu/flatCMS/index.php/Nanocar-Race-II">https://www.memo-project.eu/flatCMS/index.php/Nanocar-Race-II</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;Molecular-Machine&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Molecular-Machine&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Molecular Machine&quot;&gt;&lt;/a&gt;Molecular Machine&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;The Nobel </summary>
      
    
    
    
    <category term="Chemistry" scheme="https://cocoa2233chem.github.io/categories/Chemistry/"/>
    
    <category term="molecular machine" scheme="https://cocoa2233chem.github.io/categories/Chemistry/molecular-machine/"/>
    
    
    <category term="chemistry" scheme="https://cocoa2233chem.github.io/tags/chemistry/"/>
    
    <category term="molecular machine" scheme="https://cocoa2233chem.github.io/tags/molecular-machine/"/>
    
    <category term="nanocar" scheme="https://cocoa2233chem.github.io/tags/nanocar/"/>
    
    <category term="STM" scheme="https://cocoa2233chem.github.io/tags/STM/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>QuanChem</title>
    <link href="https://cocoa2233chem.github.io/2023/01/25/QuanChem/"/>
    <id>https://cocoa2233chem.github.io/2023/01/25/QuanChem/</id>
    <published>2023-01-24T16:52:23.000Z</published>
    <updated>2023-01-27T11:29:33.468Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Chem"><a href="#Chem" class="headerlink" title="Chem"></a>Chem</h1><hr><hr><p>Welcome to Chemistry!</p><p>Introduction to Quantum Chemistry<br><br>                      — by duke 2023&#x2F;01&#x2F;25<br></p><h1 id="History-of-wave-function"><a href="#History-of-wave-function" class="headerlink" title="History of wave function"></a>History of wave function</h1><hr><hr><h2 id="Schrodinger"><a href="#Schrodinger" class="headerlink" title="Schrodinger"></a>Schrodinger</h2><hr><h2 id="Wave-function"><a href="#Wave-function" class="headerlink" title="Wave function"></a>Wave function</h2><hr><h1 id="Density-functional-theory"><a href="#Density-functional-theory" class="headerlink" title="Density functional theory"></a>Density functional theory</h1><hr>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;Chem&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Chem&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Chem&quot;&gt;&lt;/a&gt;Chem&lt;/h1&gt;&lt;hr&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Welcome to Chemistry!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Introduction to Quantum</summary>
      
    
    
    
    <category term="Chemistry" scheme="https://cocoa2233chem.github.io/categories/Chemistry/"/>
    
    
    <category term="Chemistry" scheme="https://cocoa2233chem.github.io/tags/Chemistry/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>MyBlog-test</title>
    <link href="https://cocoa2233chem.github.io/2023/01/07/MyBlog-test/"/>
    <id>https://cocoa2233chem.github.io/2023/01/07/MyBlog-test/</id>
    <published>2023-01-07T14:56:14.000Z</published>
    <updated>2023-01-23T10:01:59.663Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="TEST"><a href="#TEST" class="headerlink" title="TEST"></a>TEST</h1>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;TEST&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#TEST&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;TEST&quot;&gt;&lt;/a&gt;TEST&lt;/h1&gt;</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="https://cocoa2233chem.github.io/2023/01/07/hello-world/"/>
    <id>https://cocoa2233chem.github.io/2023/01/07/hello-world/</id>
    <published>2023-01-07T13:31:54.158Z</published>
    <updated>2023-01-07T13:27:21.395Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">&quot;My New Post&quot;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; for</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
